guess = [
    {
        "id" : 1,
        "question" : "【题面】风味，发酵酸；巴氏杀菌，有益菌；瘦身，促消化【题目】猜一种两个字“饮料”",
        "hint" : "以牛奶为原料，经过巴氏杀菌后再向牛奶中添加有益菌（发酵剂），经发酵后，再冷却灌装的一种牛奶制品",
        "answer" : "酸奶",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 2,
        "question" : "【题面】贴身衣物；三角;平角；纯棉【题目】猜一种“两字衣物”",
        "hint" : "胖次",
        "answer" : "内裤",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 3,
        "question" : "【题面】香，甜；甘蔗，甜菜；有机物，碳水化合物【题目】猜一个一字“调味品”",
        "hint" : "这类物质是多羟基(2个或以上)的醛类(Aldehyde)或酮类(Ketone)化合物，在水解后能变成以上两者之一的有机化合物。在化学上，由于其由碳、氢、氧元素构成，在化学式的表现上类似于“碳”与“水”聚合，故又称之为碳水化合物。",
        "answer" : "糖",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 4,
        "question" : "【题面】玉米，奶油;甜，膨化食品；麦吉士，品客【题目】猜一种“三字零食",
        "hint" : "约会影院必备",
        "answer" : "爆米花",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 5,
        "question" : "【题面】圆的，尖的；红色，酸甜；凉拌，炒鸡蛋 【题目】猜一种两个字“植物果实” ",
        "hint" : "茄科植物",
        "answer" : "番茄",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 6,
        "question" : "【题面】1.是由皮下出血造成的2.五颜六色3.两周左右才会消退 【题目】猜一种两个字词",
        "hint" : "被撞伤后会出现的症状",
        "answer" : "淤青",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 7,
        "question" : "【题面】冷气，头晕，感染，纠结。【题目】猜一种三个字“疾病名称”",
        "hint" : "长时间吹空调的后果",
        "answer" : "空调病",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 8,
        "question" : "【题面】哺乳，群居；热带，草原；吉祥，力量【题目】猜一种动物",
        "hint" : "孕期最长的巨大哺乳动物",
        "answer" : "大象",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 9,
        "question" : "【题面】电气球，果实；可爱，猥琐；小智，尚志【题目】猜一精灵",
        "hint" : "原样叨友会某群中某位黑洞哦",
        "answer" : "皮卡丘",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 10,
        "question" : "【题面】大脸，短腿；百宝袋，任意门；大雄，静香【题目】猜一角色",
        "hint" : "一只来自未来22世纪的动漫萌宠",
        "answer" : "哆啦A梦",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 11,
        "question" : "【题面】五岁，粗眉毛；大象，双叶；美伢，小白【题目】猜一人物",
        "hint" : "老师，我要上厕所。/ 不行，现在是上课时间，刚才下课怎么不去？ /下课时间那么宝贵，用来上厕所多可惜呀！",
        "answer" : "蜡笔小新",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 12,
        "question" : "【题面】骨髓 创伤止血 血栓 凝血因子【题目】 猜一生物细胞",
        "hint" : "提示：现在很火的动漫里的女性角色",
        "answer" : "血小板",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 13,
        "question" : "【题面】亲子，市立入江；锯齿刘海，双马尾；小林谨，小玉【题目】 猜一动漫角色",
        "hint" : "她从幼儿园升到了三年级",
        "answer" : "樱桃小丸子",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 14,
        "question" : "【题面】安国寺 皇子 休息一下  修行【题目】 猜一动漫角色",
        "hint" : "格叽格叽格叽格叽格叽格叽 聪明伶俐 机智啊那个也比不过小机灵",
        "answer" : "一休",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 15,
        "question" : "【题面】变小 毒药 破案 聪明 眼镜【题目】 猜一动漫人物",
        "hint" : "1つだけ真実がある!",
        "answer" : "柯南",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 16,
        "question" : "【题面】闹钟、手表；遗忘、成长；流逝、衰老【题目】 猜一名词",
        "hint" : "一寸光阴一寸金，寸金难买寸光阴",
        "answer" : "时间",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 17,
        "question" : "【题面】1964 戏曲 里程碑 脸谱 美术电影【题目】 猜一动漫电影",
        "hint" : "闯龙宫，斗天庭",
        "answer" : "大闹天宫",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 18,
        "question" : "【题面】行走  底部  成双  负重  从肉  【题目】 猜一字‘人体器官’",
        "hint" : "人和某些动物身体最下部接触地面的部分",
        "answer" : "脚",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 19,
        "question" : "【题面】导航，投影；比例，世界；高德，腾讯 【题目】 猜两字‘工具’",
        "hint" : "常用于定位",
        "answer" : "地图",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 20,
        "question" : "【题面】生命，起源；探索，矿藏；蓝色，浩瀚【题目】 猜两字‘名词’",
        "hint" : "......比天空更宽阔的是人的胸怀。——雨果",
        "answer" : "爆米花",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 21,
        "question" : "【题面】早晨，起床，水，清洁，泡沫，毛巾【题目】 猜两字‘动作’",
        "hint" : "对脸部的清洁活动",
        "answer" : "洗脸",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 22,
        "question" : "【题面】掌握，指点；学习，娱乐；沟通，联络 【题目】 猜一个电子产品",
        "hint" : "现在手上拿着的东西",
        "answer" : "手机",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 23,
        "question" : "【题面】早晨 、云；水汽、凝华；平流、蒸发【题目】 猜一种天气现象",
        "hint" : "窗外的天，是灰蒙蒙的一片，乳白色把所有的物体都笼罩了起来。一切的一切，都好像浸泡在牛奶中。",
        "answer" : "大雾",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 24,
        "question" : "【题面】1.一种饮食工具；2.一头圆，一头方； 3.成双成对【题目】 猜一个两字词",
        "hint" : "身体细长,兄弟成双,只会吃菜,不会喝汤。",
        "answer" : "筷子",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 25,
        "question" : "【题面】1.皮质、角质蛋白；2.保护、散热；3.乌黑、金黄【题目】 猜一个两字人体部分",
        "hint" : "鬓挽乌云，眉弯新月；肌凝瑞雪，脸衬朝霞。",
        "answer" : "头发",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 26,
        "question" : "【题面】1.充足的水汽和剧烈的对流运动；2.空气在瞬间膨胀爆炸，发光发热；3.切忌在高处停留；【题目】 猜一个两字词",
        "hint" : "是一种自然的放电现象",
        "answer" : "打雷",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 27,
        "question" : "【题面】1.清洁口腔； 2.预防牙周病；3.一个动作。【题目】 猜一个两字词",
        "hint" : "可去除牙菌斑、软垢和食物残渣，保持口腔清洁的动作",
        "answer" : "刷牙",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 28,
        "question" : "【题面】新奇，探究；诧异，观察；寻求，提问。【题目】 猜一种心理倾向",
        "hint" : "对一些事物表示特别注意的情绪；喜欢探究不了解事物的心理状态。",
        "answer" : "好奇",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    },
    {
        "id" : 29,
        "question" : "【题面】双峰，贮藏；荒漠，耐力；耳内毛、双行睫毛。【题目】 猜一种偶蹄目动物",
        "hint" : "你沙漠的船， 你，有生命的山！在黑暗中，你昂头天外，导引着旅行者 走向黎明的地平线。",
        "answer" : "骆驼",
        "reply" : "",
        "article" : ""
    }
]

replys = {}

total = len(guess)

for i in range(total - 1):
    replys[guess[i]["answer"]] = "回答正确。新春闯关期间略去相关知识推送。\n" + \
                                 "第{:02d}题".format(guess[i+1]["id"]) + guess[i+1]["question"] + \
                                 "回复【线索{:02d}】以获得更多提示".format(guess[i+1]["id"])
for i in range(total):                         
    replys["线索{:02d}".format(guess[i]["id"])] = guess[i]["hint"]

    
    
replys["猜词闯关"] = "第{:02d}题".format(guess[0]["id"]) + guess[0]["question"] + \
                                 "回复【线索{:02d}】以获得更多提示".format(guess[0]["id"])
                                 
replys[guess[-1]["answer"]] = "回答正确。新春闯关期间略去相关知识推送。\n没有更多题目。" 
                                 
